川普建議 對中國的進口商品徵收45%的關稅

專家警告川普對華提高關稅可能引發貿易戰爭
BINYAMIN APPELBAUM
2016年5月3日

在競選活動中，唐納德·J·川普(Donald J. Trump)做出的不少承諾超出了美國總統的權力範圍，比如讓墨西哥出錢在美墨邊境修牆。不過，在對外貿易方面，川普如果真的當上了美國總統，他手中的權力就會和他膨脹的野心更加匹配。
當上總統，川普就有權力尋求對一些國家施加懲罰，理由是這些國家給美國生產商帶來損失，或者竊取了美國的想法。他還可以向國會尋求立法，比如按照他提出的，對中國的進口商品徵收45%的關稅。
一些專家表示，關鍵在於，川普可能的確會有擠壓中國的能力。
但是，這並不意味着他的懲罰措施可以緩解美國的經濟陣痛。事實上，很多專家認為，更大的可能是川普的提議會加劇這些問題，特別是中國或其他被針對的國家也許不僅不接受他的要求，反而會採取報復行動。

加夠200啦 唔好煩